人民日報：壞事做多，不問蒼生問鬼神

台灣總統蔡英文日前在台中市長林佳龍的陪同下，到東區信義街的福德祠參訪；林佳龍透露，總統此行有還願的成份。對此，人民日報海外網3日刊文指出，蔡英文的行為是「不問蒼師問鬼神」，2年多大戲不斷上演。

文章引用《ETtoday新聞雲》的報導指出，蔡英文2012年曾具名贈匾給福德祠，未料當年蔡英文未當選總統，有人建議拿下匾額，換另一個人的匾額（指前總統馬英九），但福德祠堅持「她一定會當選總統」，後來蔡英文果真在2016年當選總統，所以再次回到福德祠參拜，也有「還願」的成分在。

文章提到，對於蔡英文這種「不問蒼生問鬼神」的行為，有網友質問「壞事做多了，神明會原諒你嗎？」上台2年多以來，她都做了哪些「壞事」；從最初不承認「九二共識」到喊出「用愛發電」、「年金改革」，再到「新課改」中「去中國化」，以及讓「各國聯手制約大陸」等，都早已引起兩岸民眾極大不滿。

連親綠的「台灣民意基金會」民調都顯示，蔡英文聲望深陷低迷，支持率跌至33%，不支持率飆至52%。讓人不禁想問，這2年多來，蔡英文當局究竟在折騰啥？經濟糟糕、生活質量下降、民眾抗議。

報導說，今天廣大台灣同胞對大陸發展進步的關注，對「惠台31條」的歡迎，同他們對民進黨當局兩岸政策憂慮之深、對民進黨執政失望之大、對台灣經濟民生不滿意度之高，形成鮮明對比，原因是什麼？不言而喻。

中國人當毛魔係神咁拜啦

又玩無神論

淫民日報又打曬飛機

中国人口講不問鬼神，但不停神化吹噓領導層

所以我認為梵帝岡同蔡英文蛇鼠一窩，中央應該懲罰梵帝岡唔好同佢見交

終於唔係老衲嘅人民日報

仲痴線程度拍得住老納果份

冇喎，梵蒂岡對中國來講係隻狗黎咋嘛，見而家佢走到過嚟擺晒尾，唔係比嚿骨頭佢食囉